\documentclass[french]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\geometry{verbose,tmargin=2.5cm,bmargin=15mm,lmargin=2cm,rmargin=2cm,headheight=1.5cm,headsep=1cm,footskip=0.5cm}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{babel}
\makeatletter
\addto\extrasfrench{%
   \providecommand{\og}{\leavevmode\flqq~}%
   \providecommand{\fg}{\ifdim\lastskip>\z@\unskip\fi~\frqq}%
}

\makeatother
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[unicode=true]{hyperref}

\makeatletter
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% User specified LaTeX commands.
\chead{\large Brève histoire des températures}
\rfoot{2nd}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{fourier} % math & rm
\usepackage[scaled=0.875]{helvet} % ss
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{tkz-base,tkz-fct}
\usepackage{multicol}
%\usepackage{yhmath}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}
\setlength{\columnsep}{20pt}


\usepackage{wrapfig}
\rhead{}
\makeatother

\begin{document}

\section{Petite histoire des degrés Fahrenheit et Celsius}

\subsection{Degré Fahrenheit}

\begin{minipage}[h]{3.5cm}
\includegraphics[width=3cm]{Fahrenheit_small.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}[h]{13cm}
Le degré Fahrenheit (noté \textdegree F) est une unité de mesure de
la température qui doit son nom à son inventeur, le physicien allemand
\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Fahrenheit}{Daniel Gabriel Fahrenheit}
(1686-1736).\\
Sa renommée, il la doit à l'invention du thermomètre à Mercure et
à son système de mesure qu'il présenta en 1724. \\
Dans l'échelle des températures en Fahrenheit, l'eau gèle à 32 degrés
et bout à 212 degrés. Il y a donc ..... degrés de différence entre le
point de solidification et le point d'ébullition de l'eau.
\end{minipage}


\subsection{Degré centésimale}

Dans l'échelle centésimale d'\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Anders_Celsius}{Anders Celsius},
le 0 correspond au point d'ébullition de l'eau et le 100 au point
de congélation.

\begin{minipage}[h]{13cm}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-12,xmax=110,ymin=-10,ymax=250,ystep=20,xstep=10]
\tkzGrid[color=orange!30]
\tkzAxeXY
\tkzDrawX[below=0.5cm,label
= (Centésimale)]
\tkzDrawY[above=0.2cm,label
= (Farenheit)]
\tkzFct[color=red,samples=2,domain =-12:115]{212-1.8*\x}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\begin{minipage}[h]{3.5cm}\includegraphics[scale=0.5]{Celsius_original_thermometer.png}

\end{minipage}
\begin{enumerate}
\item[$\bullet$]Il n'est pas facile de lire avec ce système les valeurs usuelles de température.
\item[$\bullet$] Repérer sur la fonction les deux points clés, la fusion de l'eau et l'évaporation de l'eau.
\item[$\bullet$] Avec ce choix, la fonction de conversion est ..........
\item[$\bullet$] Avec l'échelle de centésimale, si une personne a une température corporelle de $73$\textdegree  peut-elle être vivante?
\item[$\bullet$] Quelle température est identique en degrés centésimale et en degré Fahrenheit? On pourra tracer la droite d'équation $y=x$.

\end{enumerate}


\subsection{Degré Celsius}

\begin{minipage}[h]{13cm}
En 1745, après la mort de Celsius, \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Carl_von_Linn\%C3\%A9}{Carl von Linné}
proposa d\textquoteright \textbf{inverser cette graduation} et de fixer à 0\textdegree{}
le point de fusion de la glace et à 100\textdegree{} le point d'ébullition de l'eau. Cette échelle sera adoptée partout dès la fin du XVIIIe siècle, sauf dans les pays anglo-saxons, qui utilisent...........\\
Deux cents ans plus tard, en 1948, la IXème Conférence Internationale des Poids et Mesures adopta officiellement le \textbf{degré Celsius} comme unité dérivée d'une autre échelle de mesure \textbf{le kelvin} (unité légale de température dans le système international).
\end{minipage}
\begin{minipage}[h]{4cm}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.2]{lord-kelvin-9.jpg}
\end{center}
\end{minipage}

\begin{enumerate}
\item[$\bullet$] Donnez en fonction des échelles les températures d'ébullition et de congélation de l'eau ?

\begin{tabular}{|c|p{3.5cm}|p{3.5cm}|p{3.5cm}|}
\hline
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} Nom de l'échelle &  &  &  \\
\hline
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} Fusion de l'eau  &  &  &  \\
\hline
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} Ébullition de l'eau &  &  &  \\
\hline
\end{tabular}
\end{enumerate}

\subsection{Conversion Celsius-Fahrenheit}

\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-40,xmax=110,ymin=-40,ymax=250,ystep=10,xstep=5]
\tkzGrid[color=orange!30]
\tkzAxeXY
\tkzDrawX[below=0.5cm,label
= (Celsius)]
\tkzDrawY[above=0.2cm,label
= (Farenheit)]
\end{tikzpicture}

\begin{enumerate}
\item Représenter les deux points correspondants aux changement d'état de l'eau.
\item Sachant que la température en degré Farenheit (°F) est une fonction affine de la température (°C), déterminer la fonction $f$.
\item On veut qu'un climatiseur anglais donne une température de 20°C. Sur combien de degrés Farenheit doit-on régler ?
\item Votre amis anglais a une température de 100°F . A-t-il de la fièvre ?
\item Quelle température est-elle identique en degrés Celsius et en degré Fahrenheit?

\end{enumerate}
\subsection{algorithme}

Vous écrirez deux fonctions, une (\textbf{celsius\_farenheit}) qui permet de convertir de degré (°C) en (°F) et l'autre \textbf{farenheit\_celsius} qui établit la conversion inverse.

Si vous désirez, vous pouvez en écrire une seule avec un paramètre qui permet de savoir qu'elle est l'unité choisie pour la sortie.
\end{document}
